\Subsection{\S2 Теоремы о среднем}
\if 0
\begin{theorem}[Ферма, Ролля, Лагранжа и Коши]
	
\end{theorem}
\fi

\begin{theorem}[Ферма]\thmslashn
	
	$f: \left<a,b\right> \to \R$ дифференцируема в точке $x_0 \in (a,b)$. И если $f(x_0) = \min\limits_{x \in \left<a,b\right>} f(x)$ или если $f(x_0) = \max\limits_{x \in \left<a,b\right>} f(x)$, то $f'(x_0) = 0$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Пусть $f(x_0) = \max\limits_{x \in \left<a,b\right>} f(x)$, для минимума доказывается аналогично. 
	
	Т.е. у нас есть $f(x_0) \ge f(x) \;\; \forall x$
	
	Рассмотрим случай $x_0 > x$.
	
	Тогда $\frac{f(x) - f(x_0)}{x - x_0} \ge 0$, а значит $f'_-(x_0) \ge 0$
	
	Рассмотрим случай $x_0 < x$.
	
	Тогда $\frac{f(x) - f(x_0)}{x - x_0} \le 0$, а значит $f'_+(x_0) \le 0$
	
	Но, т.к. функция в этой точке дифференцируема, то левая и правая производная равны. 
	
	Т.е. $f'(x_0) = f'_-(x_0) = f'_+(x_0) = 0$
	
	Что нам и требовалось доказать. 
\end{proof}

\begin{theorem}[Ролля]\thmslashn
	
	$f:[a,b] \to \R$ непрерывна на $[a,b]$ и дифференцируема на $(a,b)$. Если $f(a) = f(b)$, то $\exists c \in (a,b) \;\; f'(c) = 0$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	По теореме Вейерштрасса у непрерывной функции, заданной на отрезке, найдутся минимум и максимум.
	
	Т.е. $\exists p, q:$
	
	$f(p) = \min\limits_{x \in [a,b]} f(x)$ 
	
	$f(q) = \max\limits_{x \in [a,b]} f(x)$
	
	Если обе эти точки на концах отрезка, то $f(p) = f(q) \implies f(x) = const$. Тогда мы можем взять любую точку на интервале, у нее производная будет ноль.
	
	Иначе хотя бы одна из этих точек лежит на интервале, и тогда по теореме Ферма производная в ней равняется нулю.
\end{proof}

\begin{theorem}[Лагранжа]\thmslashn
	
	$f:[a,b] \to \R \;\; f$ непрерывна на $[a,b]$ и дифференцируема на $(a,b)$
	
	Тогда $\exists c \in (a,b)$, т.ч. $f(b)-f(a) = f'(c)(b-a)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Пусть $g(x):= f(x) - \frac{f(b)-f(a)}{b-a}(x-a)$
	
	Тогда $g(a) = g(b) = f(a)$.
	
	Тогда по теореме Ролля найдется такая $c \in (a,b)$, что $g'(c) = 0$.
	
	$0 = g'(c) = f'(c) - \frac{f(b)-f(a)}{b-a}$
	
	$\implies f'(c) = \frac{f(b)-f(a)}{b-a} \implies f'(c)(b-a) = f(b) - f(a)$, что мы и хотели. 
	
\end{proof}

\begin{theorem}[Коши]\thmslashn
	
	$f,g : [a,b] \to \R$ непрерывны на $[a,b]$, дифференцируемы на $(a,b)$ и $g'(x) \ne 0 \forall x \in (a,b)$
	
	Тогда найдется такая точка $c \in (a,b)$, что $\frac{f(b)-f(a)}{g(b) - g(a)} = \frac{f'(c)}{g'(c)}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Пусть $h(x):= f(x) - \frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}(g(x)-g(a))$
	
	Тогда $h(a) = h(b) = f(a)$.
	
	Тогда по теореме Ролля найдется такая $c \in (a,b)$, что $h'(c) = 0$.
	
	$0 = h'(c) = f'(c) - \frac{f(b)-f(a)}{g(b) - g(a)}g'(c)$
	
	$\implies \frac{f'(c)}{g'(c)} = \frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}$, что мы и хотели. 
	
	
\end{proof}

\begin{consequences}[теоремы Лагранжа]\thmslashn
	
	$f: [a,b] \to \R \;\; f$ непрерывна на $[a,b]$ и дифференцируема на $(a,b)$.
	
	\begin{enumerate}
		\item Если $\abs{f'(x)} \le M$ при всех $x \in (a,b)$, то $\abs{f(x)-f(y)} \le M\abs{x-y} \;\; \forall x,y \in [a,b]$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$[x,y] \in [a,b] \implies$ по теореме Лагранжа для $[x,y] \;\; \exists c \in (x,y)$, т.ч. $f(y)-f(x) = f'(c)(y-x) \\\implies \abs{f(y)-f(x)} = \abs{f'(c)}\abs{y - x} \le M\abs{y - x}$
		\end{proof}
		\item Если $f'(x) = 0 \;\; \forall x \in (a,b)$, то $f$~-- постоянная
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Пишем следствие пункта 1 с $M= 0$.
			
			$\abs{f(x) - f(y)} \le 0 \;\; \forall x, y \in \left<a,b\right> \implies f(x) = f(y) \implies$ все значения одинаковы.
		\end{proof}
		
		\item Если $f'(x) \ge 0 \;\; \forall x \in (a,b)$, то $f$ (нестрого) монотонно возрастает.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f(y) - f(x) = f'(c)(y-x) \ge 0$
			
			$\implies $ если $y > x$, то $f(y) \ge f(x)$, т.к. $f'(c) \ge 0$.
		\end{proof}
		
		\item Если $f'(x) > 0 \;\; \forall x \in (a,b)$, то $f$ строго монотонно возрастает. 
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f(y) - f(x) = f'(c)(y-x) \ge 0$
			
			$\implies $ если $y > x$, то $f(y) > f(x)$, т.к. $f'(c) > 0$.
		\end{proof}
		\item Если $f'(x) \le 0$, то $f$ нестрого монотонно убывает.
		\item Если $f'(x) < 0$, то $f$ строго монотонно убывает.
		\item Если $f'(x) \ge 0 \;\; \forall x, y \in (a,b)$ и обращается в $0$ лишь в конечном числе точек, то $f$ строго монотонно возрастает.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$d_1 < d_2 < ... < d_n$~-- точки, в которых $f' = 0$
			
			$\left<a, d_1\right]$ удовлетворяет условию следствия 4. (строгая монотонность)
			
			$[d_1, d_2]$~-- аналогично. 
			
			И т.д.
			
			Значит, на каждом таком отрезке $f$ строго монотонно возрастает.
			
			Почему можно склеить все эти отрезки? 
			
			Знаем про монотонность на каждом отрезке, проверим монотонность на объединении:
			
			$x \in \left<a,d_1\right) \;\; y \in (d_1, d_2]$
			
			$f(x) < f(d_1) \;\;\;\;\; f(d_1) < f(y)$
			
			Значит, $f$ действительно строго монотонно возрастает. 
		\end{proof}
		\item Предыдущее для другого знака монотонности.
	\end{enumerate} 
\end{consequences}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f: \left<a,b \right> \in \R$ и $\forall x,y \in \left<a,b \right> \;\; \abs{f(x) - f(y)} \le M\abs{x - y}$
	
	$f$~-- липшицева функция (с константной $M$)
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Липшицевость $\implies$ непрерывность.
\end{remark}


\begin{theorem}[Дарбу]\thmslashn
	
	$f : [a,b] \to \R \;\; f$ дифференцируема на $[a,b]$.
	
	Если $C$ лежит между $f'(a)$ и $f'(b)$, то существует $c \in (a,b)$, то $f'(c) = C$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Разберем случай $C = 0$. 
	
	Тогда производные на концах -- одна положительна, другая отрицательна.
	Не умаляя общности $f'(a) < 0 < f'(b)$.
	
	По теореме Вейерштрасса существует наименьшее значение точки на отрезке. Т.е. $c \in [a,b]$, т.ч. $f(c) \le f(x) \;\; \forall x \in [a,b]$
	
	Поймем, что $c \ne a, c \ne b$.
	
	Пусть так оказалось, что $c = a$. Тогда $f(a) \le f(x) \;\; \forall x \in [a,b]$
	
	$f'(a) = \lim\limits_{x \to a} \frac{f(x)-f(a)}{x-a}$
	
	Заметим, что дробь больше либо равна нуля. А значит, предел тоже не отрицателен. Но по условию он меньше нуля. 
	Противоречие.
	
	Пусть $c = b$.
	
	$\implies f(b) \le f(x) \;\; \forall x \in [a,b]$.
	
	$f'(b) = \lim\limits_{x \to b} \frac{f(x)-f(b)}{x-b}$ 
	
	Эта дробь меньше или равна нуля, тогда предел не положителен. Но это противоречит тому, что $f'(b) > 0$. 
	
	Итак. Значит, есть точка минимума, и она не совпадает ни с левым, ни  с правым концом. 
	
	$c \in (a,b) \implies$ применяем теорему Ферма, получаем $f'(c) = 0$.
	
	То, что нам было и нужно. 
	
	А если хотим $C \ne 0$?
	
	Тогда рассмотрим $g(x) = f(x) - Cx$. Эта функция дифференцируема на $[a,b]$ и ее производна $g'(x) = f'(x)-C$.
	
	А раз так, то можно воспользоваться предыдущим пунктом. Т.е. $\exists c \;\; g'(c) = 0$. Т.е. $f'(c) = g'(c) + C = C$. 
	
	Что мы и хотели. 
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Если $f: \left<a, b\right> \to \R \;\; f$ дифференцируема на $(a,b)$ и непрерывна на $\left<a,b\right>$
	
	Если $f'(x) \ne 0$ при всех $x \in (a,b)$, то $f$ строго монотонна.
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Покажем, что $f'$ знакопостоянна.
	
	Действительно. Пусть это не так. Тогда существует $u, v$ из отрезка разных знаков. 
	Но тогда между ними по предыдущей теореме есть момент, когда производна равна нулю, что невозможно по условию.
	
	А раз производна знакопостоянна, то либо $f' > 0$ и $f$ строго монотонно возрастает, либо $f' < 0$ и функция строго монотонно убывает.
\end{proof}

\begin{theorem}[правило Лопиталя]\thmslashn
	
	$-\infty \le a < b \le +\infty$
	
	$f,g: (a,b) \to \R$ и $f,g$ дифференцируема на $(a,b)$
	
	$g' \ne 0$
	
	Пусть $\lim\limits_{x \to a+} f(x) = \lim\limits_{x \to a+} g(x) = 0$
	
	Если $\lim\limits_{x \to a+} \frac{f'(x)}{g'(x)} = l \in \R$, то $\lim\limits_{x \to a+} \frac{f(x)}{g(x)} = l$
	
\end{theorem}
\begin{theorem}[правило Лопиталя-2]\thmslashn
	
	$-\infty \le a < b \le +\infty$
	
	$f,g: (a,b) \to \R$ и $f,g$ дифференцируема на $(a,b)$
	
	$g' \ne 0$
	
	Пусть $\lim\limits_{x \to a+} g(x) = +\infty$
	
	Если $\lim\limits_{x \to a+} \frac{f'(x)}{g'(x)} = l \in \overline{\R}$, то $\lim\limits_{x \to a+} \frac{f(x)}{g(x)} = l$ 
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Докажем правило Лопиталя-1.
	
	Хотим доказать, что $\lim\limits_{x \to a+} \frac{f(x)}{g(x)} = l$.
	
	Покажем это по Гейне.
	
	Возьмем монотонно убывающую последовательность $x_n \to a$.
	
	Надо понять, что $\lim\limits_{n \to \infty} \frac{f(x_n)}{g(x_n)} = l$.
	
	$a_n = f(x_n), b_n = g(x_n)$. Проверим их для теоремы Штольца.
	
	$\lim\limits_{n \to \infty} a_n = \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = 0$.
	
	$\lim\limits_{n \to \infty} b_n = \lim\limits_{n \to \infty} g(x_n) = 0$.

	Проверим монотонность $b_n$. $b_n - b_{n+1} = g(x_n) - g(x_{n+1})$. Знаем, что $x_{n+1} < x_n$. 
	Т.е. надо лишь проверить монотонность $g$. А это следует из следствия теоремы Дарбу. 
	
	$\frac{a_{n+1} - a_n}{b_{n+1} - b_n} = \frac{f(x_{n+1}) - f(x_n)}{g(x_{n+1}) - g(x_n)} = \frac{f'(c_n)}{g'(c_n)}$
	
	Последнее равенство -- по теореме Коши.
	
	$x_{n+1} < c_n < x_n \implies c_n \to a$.
	
	Тогда $\frac{a_{n+1} - a_n}{b_{n+1} - b_n} \to l$.
	
	И по теореме Штольца $\lim\limits_{n \to \infty} \frac{f(x_n)}{g(x_n)} = l$.
		
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \frac{\ln x}{x^p}$
		
		Где $p > 0$, $\lim\limits_{x \to +\infty} \ln x = \lim\limits_{x \to +\infty} x^p = +\infty$
		
		Функции дифференцируемы и $(x^p)' = px^{p-1} > 0$.
		
		$\lim\limits_{x \to +\infty} \frac{(\ln x)'}{(x^p)'} = \lim\limits_{x \to +\infty } \frac{\frac{1}{x}}{px^{p-1}} = \lim\limits_{x \to +\infty} \frac1{px^p} = 0$
		
		\item $\lim\limits_{x \to 0+} x^x = \lim\limits_{x \to 0+} e^{x\ln x} = e^{\lim\limits_{x \to 0+} x\ln x}$
		
		$ x^x = e^{\ln (x^x)} = x^{x\ln x}$
		
		Посчитаем $\lim\limits_{x \to 0+} x\ln x$
		
		$x\ln x = \frac{\ln x}{\frac1{x}}$. 
		
		Удовлетворяет правилу Лопиталя.
		
		$\lim\limits_{x \to 0+} \frac{(\ln x)'}{(\frac1{x})'} = \lim\limits_{x \to 0+} \frac{\frac1x}{-\frac1{x^2}} = 0$
		
		И тогда $\lim\limits_{x \to 0+} x^x = e^0 = 1$.
		
		\item $\lim\limits_{x \to + \infty} \frac{x^p}{a^x}$
		
		$p \in \R, a > 1$.
		
		При $p \le 0$ числитель ограничен, знаменатель идет в бесконечность, а значит $\frac{x^p}{a^x} \to 0$
		
		$\lim\limits_{x \to +\infty} \frac{(x^p)'}{(a^x)'} = \lim\limits_{x \to +\infty} \frac{px^{p-1}}{a^x\ln a} = 0$ при $p \le 1$.
		
		Значит, и исходный предел стремится к $0$ при $p \le 1$.
		
		Будем делать до нашего $p$. Т.е. для  любого $p$ все можем свести к этому. 
	\end{enumerate}
\end{example}

\Subsection{\S3 Производные высших порядков}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f : \left<a,b\right> \to \R \;\; x_0 \in (a,b)$
	
	Пусть $f$ дифференцируема в окрестности точки $x_0$(т.е. $f'$ определена в $x_0$)
	
	Если $f'$ дифференцируема в точке $x_0$, то $f$ дважды дифференцируема в точке $x_0$.
	
	$f''(x_0) = (f')'(x_0)$

\end{definition}

\begin{definition}[Обозначения.]\thmslashn

$C(\left<a,b\right>)$~-- множество непрерывных функций на $\left<a,b\right>$

$C^1(\left<a,b\right>)$~-- множество функций, которые дифференцируемы на $\left<a,b\right>$, и их производная непрерывна.

$C^2(\left<a,b\right>)$~-- мн-во функций, которые дважды дифференцируемы и этот результат непрерывен.

И т.д.

$C^{\infty}(\left<a,b\right>) = \bigcap\limits_{n = 1}^{+\infty} C^n(\left<a,b\right>)$
\end{definition}

\begin{example}\thmslashn
	
	$f_n(x) = x^n \sqrt[3]{x} = x^{n+\frac13}$
	
	$f_n'(x) = (n+\frac13)x^{n-\frac23}$
	
	$f_n''(x) = (n+\frac13)(n-\frac23)x^{n-\frac53}$
	
	$f_n^{(n)}(x) = (n+\frac13)(n-\frac23)...(1+ \frac13) x^{\frac13}$
	
	Посмотрим на следующую производную в нуле.
	
	$\frac{f_n^{(n)}(x) - f_n^{(n)}(0)}{x - 0} = \frac{a_nx^{1/3} - 0}{x - 0} = \frac{a_nx^{\frac13}}{x} \to +\infty$
	
	Т.е. $n$ раз дифференцируема, а $n+1$~-- нет.
\end{example}

Из примера вывод:

$C(\left<a,b\right>) \varsupsetneq C^1(\left<a,b\right>) \varsupsetneq C^2(\left<a,b\right>) \varsupsetneq ...$

\begin{theorem}[арифметические действия с $n$-ми производными]\thmslashn
	
	$f,g : \left<a,b\right> \to \R \;\; c \in \left<a,b\right> \;\; f,g \;\; n$ раз дифференцируемы в точке $c$.
	
	Тогда
	
	\begin{enumerate}
		\item $(\alpha f + \beta g)^{(n)}(c) = \alpha f^{(n)}(c) + \beta g^{(n)}(c)$
		\item $(fg)^{(n)}(c) = \sum\limits_{k = 0}^{n}\binom{n}{k}f^{(k)}(c)g^{(n-k)}(c)$
		\item Если $h(x) = f(\alpha x + \beta)$, то 
		
		$h^{(n)}(x) = \alpha^n f^{(n)}(\alpha x + \beta)$, если в этой точке $f$ $n$ раз дифференцируема.
	\end{enumerate}

\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	 Везде по индукции
	
	\begin{enumerate}
		\item База $n=1$ уже была.
		
		Переход $n \to n + 1$.
		
		$(\alpha f + \beta g)^{(n+1)} = ((\alpha f + \beta g)^{(n)})' = (\alpha f^{(n)} + \beta g^{(n)})' = \alpha (f^{(n)})' + \beta (g^{(n)})' = \alpha f^{(n+1)} + \beta g^{(n+1)}$
		
		\item База $n = 1$ была.
		
		Переход $n \to n + 1$
		
		$(fg)^{(n+1)} = ((fg)^{(n)})' = (\sum\limits_{k = 0}^{n} \binom{n}{k} f^{(k)}g^{(n-k)})' = \sum\limits_{k = 0}^{n} \binom{n}{k} (f^{(k)}g^{(n-k)})' = \sum\limits_{k = 0}^{n} \binom{n}{k} ((f^{(k)})'g^{(n-k)} + f^{(k)}(g^{(n-k)})') =\\= \sum\limits_{k = 0}^{n} \binom{n}{k} (f^{(k+1)}g^{(n-k)} + f^{(k)}g^{(n-k+1)}) = \sum\limits_{k = 0}^{n} \binom{n}{k} f^{(k+1)}g^{(n-k)} + \sum\limits_{k = 0}^{n} \binom{n}{k} f^{(k)}g^{(n-k+1)} = \sum\limits_{k = 1}^{n + 1} \binom{n}{k-1} f^{(k)}g^{(n-k+1)} + \sum\limits_{k = 0}^{n} \binom{n}{k} f^{(k)}g^{(n-k+1)} = \sum\limits_{k = 0}^{n+1} \binom{n+1}{k} f^{(k)}g^{(n-k+1)}$
		
		\item База $n = 1$ знаем.
		
		$(f(\alpha x + \beta))' = f'(\alpha x + \beta)(\alpha x + \beta)' = \alpha f'(\alpha x + \beta)$
		
		Переход $n \to n + 1$.
		
		$(f(\alpha x + \beta))^{(n+1)} = ((f(\alpha x + \beta))^{(n)})' = (\alpha^n f^{(n)}(\alpha x + \beta))' = \alpha^n (f^{(n)}(\alpha x + \beta))' =\\= \alpha^n \cdot \alpha \cdot f^{(n+1)}(\alpha x + \beta) = \alpha^{n+1}f^{(n+1)}(\alpha x + \beta)$
	\end{enumerate}
\end{proof}
\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $(x^p)^{(n)} = p(p-1)...(p-n+1)x^{p-n}$
		
		Докажем по индукции, база уже была, сразу переход:
		
		$(x^p)^{(n+1)} = ((x^p)^{(n)})' = (p(p-1)...(p - n + 1)x^{p-n})' = p(p-1)(p-2)...(p-n+1)(p -n)x^{p-n-1}$
		
		\item $(\ln x)^{(n)} = (\frac1x)^{(n-1)} = (x^{-1})^{(n-1)} = \frac{(-1)^{n-1}(n-1)!}{x^n}$
		
		\item $(a^x)^{(n)}  = (\ln a)^n a^x$
		
		\item $(\sin x)^{(n)} = \sin {(x+\frac{\pi n}{2})}$
		
		База $n = 1$.
		
		$(\sin x)' = \cos x = \sin (x + \frac{\pi}{2})$
		
		Переход $n \to n+1$
		
		$(\sin x)^{(n+1)} = ((\sin x)^{(n)})' = (\sin(x+\frac{\pi n}{2}))' = \cos(x+\frac{\pi n}{2}) = \sin (x + \frac{\pi (n+1)}{2})$
		
		\item $(\cos x)^{(n)} = \cos(x + \frac{\pi n}{2})$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$f(x) = (x-x_0)^n$. Тогда $f^{(k)}(x_0) = \begin{cases} n! & k = n \\ 0 & k \ne n \end{cases}$

\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f^{(k)}(x) = (n)(n-1)...(n-k+1)(x-x_0)^{n-k}$
	
	Если $n > k$, то $f^{(k)}(x_0) = 0$
	
	Если $n = k$, то $f^{(k)} = n(n-1)...1 = n!$
	
	Если $n < k$, то $f^{(k)}(x_0) = 0$
\end{proof}

\begin{theorem}[Формула Тейлора для многочлена]\thmslashn
	
	Пусть $T$~-- многочлен степени $\le n$.
	
	Тогда $T(x) = \sum\limits_{k=0}^{n} \frac{T^{(k)}(x_0)}{k!}(x-x_0)^k$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$T(x) = \sum\limits_{k = 0}^{n}c_k(x-x_0)^k$
	
	$T^{(m)}(x) = \sum\limits_{k = 0}^{n} c_k((x-x_0)^k)^{(m)}$
	
	Подставим $x = x_0$.
	
	$T^{(m)}(x_0) = c_m \cdot m! \implies c_m = \frac{T^{(m)}(x_0)}{m!}$
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f:\left<a,b\right> \to \R \;\; x \in (a,b)$
	
	$f \; n$ раз дифференцируема в точке $x_0$.
	
	$n$-ый многочлен Тейлора для функции $f$ в точке $x_0$.
	
	$T_{n,x_0}f(x) = \sum\limits_{k = 0}^{n}\frac{f^{(k)}(x_0)}{k!}(x-x_0)^k$
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Предыдущая теорема утверждает, что если $\deg T = n$, то он является собственным многочленом Тейлора степени $n$.
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Формула Тейлора. 
	
	Если $f \; n$ раз дифференцируема в точке $x_0$.
	
	$f(x) = T_{n, x_0}f(x)+R_{n,x_0}f(x)$

\end{definition}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$g \; n$ раз дифференцируема в точке $x_0$, причем
	$g(x_0) = g'(x_0) = g''(x_0) = ...=g^{(n)}(x_0) = 0$
	
	Тогда $g(x) = o((x-x_0)^n)$ при $x \to x_0$.
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Надо доказать, что $\lim\limits_{x \to x_0} \frac{g(x)}{(x-x_0)^n} = 0$.
	
	$\lim\limits_{x \to x_0} \frac{g(x)}{(x-x_0)^n} = \lim\limits_{x \to x_0} \frac{g'(x)}{n(x-x_0)^{n-1}} = \lim\limits_{x \to x_0} \frac{g''(x)}{n(n-1)(x-x_0)^{n-2}} = ...= \lim\limits_{x \to x_0} \frac{g^{(n-1)}(x)}{n!(x-x_0)}$


	Воспользуемся определением дифференцируемости в точке $x_0$.
	
	$g^{(n-1)}(x) = g^{(n-1)}(x_0) + g^{(n)}(x_0)(x-x_0) + o(x-x_0) = o(x-x_0)$, т.к. по условию много нулей.
	
	А значит, последний предел равен $0$. И получаем, что 
	$\lim\limits_{x \to x_0} \frac{g(x)}{(x-x_0)^n} = 0$
\end{proof}

\begin{theorem}[Формула Тейлора с остатком в форме Пеано]\thmslashn
	
	$f \; n$ раз дифференцируема в точке $x_0$
	
	Тогда $f(x) = T_{n,x_0}f(x) + o((x-x_0)^n) = \sum\limits_{k = 0}^{n} \frac{f^{(k)}(x_0)}{k!} (x-x_0)^k +o ((x-x_0)^n)$	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$g(x) := f(x) - \sum\limits_{k = 0}^{n} \frac{f^{(k)}(x_0)}{k!} (x-x_0)^k$
	
	$0 \le m \le n$
	
	$g^{(m)}(x_0) = f^{(m)}(x_0) - (\sum\limits_{k = 0}^{n} \frac{f^{(k)}(x_0)}{k!} (x-x_0)^k)^{(m)} \bigg|_{x - x_0} = f^{(m)}(x_0) - \sum\limits_{k = 0}^{n} \frac{f^{(k)}(x_0)}{k!} ((x-x_0)^k)^{(m)} \bigg|_{x - x_0} = f^{(m)}(x_0) - \frac{f^{(m)}(x_0)}{m!}m! = 0$
	
	Значит, $g$ удовлетворяет условию леммы $\implies g(x) = o((x-x_0)^n)$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Если $P$~-- многочлен степени $n$, т.ч. $f(x) = P(x)+o((x-x_0)^n)$ при $x \to x_0$, то 
	
	$P(x) = T_{n,x_0}f(x)$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	

	$f(x) = P(x)+o((x-x_0)^n) = T_{n,x_0}f(x)+o((x-x_0)^n)$.
	
	Тогда
	
	$Q(x) = P(x) - T_{n,x_0}f(x) = o((x-x_0)^n)$
	
	$Q$~-- многочлен степени $\le n$.
	
	$Q(x) = q_0 + q_1(x-x_0)+...+q_n(x-x_0)^n = $
	
	Возьмем наименьшее $k$, для которого $q_k \ne 0$
	
	$= q_k(x-x_0)^k+q_{k+1}(x-x_0)^{k+1}+...+q_n(x-x_0)^n= o((x-x_0)^n)$
	
	Поделим на $(x-x_0)^k$.
	
	$q_k + q_{k+1}(x-x_0)+...+q_n(x-x_0)^{n-k} = o((x-x_0)^{n-k})$
	
	Левая часть стремится к $q_k$, правая к $0$.
	
	Значит, $q_k = 0$.
	
	$\implies$ все $q_k = 0$.
	
	Т.е. $Q \equiv 0$.
\end{proof}


\begin{theorem}[Формула Тейлора с остатком в форме Лагранжа]\thmslashn
	
	$f: \left<a,b\right> \to \R \;\; n+1$ раз дифференцируема на $\left<a,b\right>$
	
	и $x,x_0 \in \left<a,b\right>$. Тогда существует $c \in (x_0, x)$, т.ч.
	
	$f(x) = T_{n, x_0}f(x)+\frac{f^{n+1}(c)}{(n+1)!}(x-x_0)^{n+1} = \sum\limits_{k = 0}^{n}\frac{f^{(k)}(x_0)}{k!}(x-x_0)^k+\frac{f^{n+1}(c)}{(n+1)!}(x-x_0)^{n+1}$
	
\end{theorem}
\begin{proof}\thmslashn
	
	$g(t) = f(t)-T_{n, x_0}f(t) - M(t - x_0)^{n+1}$
	
	$f(x) = T_{n, x_0}f(x) + M(x-x_0)^{n+1}$
	
	Хотим доказать, что $M = \frac{f^{(n+1)}(c)}{(n+1)!}$ для некоторого $c \in (x, x_0)$.
	
	$g^{(m)}(t) = f^{(m)}(t) - (T_{n, x_0}f(t))^{(m)} - M((t-x_0)^{n+1})^{(m)}$
	
	$0 \le m \le n$ подставим $t = x_0$
	
	$g^{(m)}(x_0) = f^{(m)}(x_0) - f^{(m)}(x_0)+0=0$
	
	$g(x_0) = g'(x_0) =...=g^{(n)}(x_0) = 0$
	
	$g(x) = 0$, т.к. подобрали $M$ для этого равенства.
	
	Раз $g(x_0)= g(x) \implies \exists c_1\in (x_0, x) \;\; g'(c_1) = 0$ по теореме Ролля. 
	
	Тогда $g'(x_0) = g'(c_1) \implies \exists c_2 \in (x_0, c_1) \;\; g''(c_2) = 0$
	
	$...$
	
	$g^{(n)}(x_0) = g^{(n)}(c_n) \implies \exists c_{n+1} \in (x_0, c_n) \;\; g^{(n+1)}(c_{n+1}) = 0$
	
	Получаем, что
	
	$0 = g^{(n+1)}(c_{n+1}) = f^{(n+1)}(c_{n+1}) - M(n+1)!$
	
	Т.е. $M = \frac{ f^{(n+1)}(c_{n+1})}{(n+1)!}$
	
	Таким образом, $c_{n+1}$~-- искомая точка.

\end{proof}